[
    {
        "question": "Jaka jest stolica Polski?",
        "answer": "Warszawa"
    },
    {
        "question": "Ile wynosi wynik wynik dzialania: 2 + 2?",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ile wynosi pierwiatek kwadratowy z 4?",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Kto byl pierwszym krolem Polski?",
        "answer": "Bolesław Chrobry"
    },
    {
        "question": "Ile jest plci?",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Jak nazywa sie skryptowy oraz wieloparadygmatowy jezyk programowania, stworzony przez firme Netscape",
        "answer": "JavaScript"
    },
    {
        "question": "Jaka pora roku nastepuje po zimie?",
        "answer": "Wiosna"
    },
    {
        "question": "Jaki jest najwiekszy ssak na swiecie?",
        "answer": "Płetfal błękitny"
    },
    {
        "question": "Jaki jest wzor chemiczny wody?",
        "answer": "H2O"
    },
    {
        "question": "Z jakiego kraju pochodzi firma InPost",
        "answer": "Polska"
    }
]